係咪每個人都要理政治

我專注自己既嘢唔得咩

得 不過第時發生咩事唔好怨

有人會做埋我嗰份㗎啦
革命留返俾你地搞

唔使理，現實世界同黃絲傾計就扮黃絲反政府，同藍絲講嘢就扮藍絲掰政府

首先介紹一下古希臘時期「的政治」一詞，也就是「politics」，「politics」是由「polis」演變而來的。「polis」 嚴格的講不是一個地域概念，而是一個人的概念。讀希羅多德的《歷史》，讀到希臘史就會發現，一個城邦可能本來在這個地方，這個 group 在這個地方呆着了，結果受到另外一個城邦的侵略，守不住了。然後整個城邦人拖老攜幼一起遷徙，找到另外一個可居之地，或者把另外一個地方的另一批人趕出去，這個新地方仍然叫做xx城邦，所以這裏的城邦不是個地域的概念，而是個「人」的概念。所以由於人的概念，就可以理解亞里士多德，這個城邦是指自己的一批人，其中有很多的是同族的，有很多的是不同族的，不同的種族家族紐帶，將人們聯結成為一個 community。由於組成一個 community，所以亞里士多德在這個意義上講的政治，「人類是自然上傾向於城邦生活的動物，人在本性上是一個政治動物」，即political animal。亞里士多德說，「凡人由於本性或由於偶然而不歸屬於任何城邦的，不是一個政治動物的人，如果他不是一個鄙夫，那就是一位超人。」

「凡隔離而自外於城邦的人——或是為世俗所鄙棄而無法獲得人類社會組合的便利或因高傲自滿而鄙棄世俗的組合的人——他如果不是一隻野獸，那就是一位神祗。」所以亞里士多德講人一定要生活在城邦中，一定是 political animal。什麼叫politics，politics就是當時有個 polis，人參與 polis 其中，polis 就要有各種各樣的管理，這個事務就是 politics。

第時國家充公你啲錢唔好怨 因為個個都想人地做埋佢個份 最後力量太薄弱

你依啲做順民 不如早啲返大灣區適應下個到啲生活

我都係咁

申利：藍絲

睇唔明

政治一定指政府咩？
辦公室政治 家族政治 家庭政治
有人ga地方就有江湖

你老婆黑警會幫你屌埋

你飲水點解係政府用貴正常幾倍價錢買嘅東江水
你想行街食飯睇戲都被政府迫害
而家唔係你理唔理
你唔理政治 政府都會搞鳩你

你專注做自己?
你有咩資格可以唔理政治做自己?

祝你老母俾狗屌

我唔理政治
政治就咪搞我啦

你可以唔理,但係第日連登都冇得上就唔好投訴

真，有d人自己生活都搞唔掂/背負太多野，乜柒政治都唔想理，是但話自己中立算。

唔會既 我乖乖地 唔出聲
國家唔會搞我既

唔理就唔理，咪撚呢頭話自己唔理果頭有咩事又要屌3屌4，仲要有咩事都唔明白點解會咁仲屌錯人

唔理啦
搞掂自己嗰範
有錢嗰陣咪移民囉

食黃店叫口號囉
反正咁樣已經叫抗爭

唔洗理，因為政治會自己走上門理你

食飯都要理政治你話煩唔煩

我乖乖地唔亂講嘢應該唔會既

所有當初有咁嘅諗法嘅人，最後都發現佢做唔到嘅

洗乜上大灣區？香港咪大灣區囉。

而且理政治係民主社會下嘅義務，而喺極權下你要生存就係做港豬，間中畀政權剝削下，弱者就係咁樣生存，反抗嘅勇者都坐緊監或者死咗。